警執勤不展示編號 高院裁定違反人權法

節錄

警執勤不展示編號 高院裁定違反人權法

「速龍小隊」警員身上的制服沒有展示編號。

反修例運動期間，。。。。。。。。。。

五宗案件申請人包括曾絕食抗議的七旬翁陳基裘、被槍彈射傷眼的教師楊子俊、報稱遭受警暴的市民陳恭信、魯湛思、吳康聯、香港記者協會、梁頌恆以及「覆核王」郭卓堅。建議答辯人包括警務處處長、保安局局長和律政司司長。

勝訴的申請人包括被槍彈射傷眼的教師楊子俊、報稱遭受警暴的市民陳恭信、魯湛思、吳康聯，以及香港記者協會。法官周家明就上述各人的申請裁定，警方沒有確保所有警員在「踏浪者行動」中執行非秘密行動時展示警員編號，違反《人權法》第三條。

周官亦在判詞中表明，警方有責任設立獨立機制，以有效調查涉及警方濫權的行為，又批評包括監警會及投訴警察課在內的現行機制無法有效履行其職責。

審訊期間，代表部份申請人的資深大律師李柱銘表示，警方稱速龍小隊裝束現成款式設計上沒有位置展示編號，但即使選美佳麗身穿比堅尼也能展示編號，批評警方說法「侮辱法官智慧」。

而資深大律師潘熙則指，申請人陳恭信、魯湛思和吳康聯報稱受警察襲擊，惟無法識別警員，不能投訴或興訟。陳報稱在將軍澳無故被防暴警察用警棍打頭，入稟法院向警方索取使用武力的紀錄，但警方稱沒有相關紀錄。他指警方去年底暫停應用《警察通例》中關於展示編號和委任證的指引，反映是故意的決定。

潘熙又指警方去年雖採用新的「行動呼號」，但現實環境中，觀察警員頭盔後方和胸口藍卡上的細小呼號有困難。代表「覆核王」郭卓堅和梁頌恆的大律師伍中彥指，人權法要求政府預防酷刑和殘忍、侮辱的對待，展示編號是必要問責措施。

資深大律師戴啟思代表香港記者協會，指投訴警方的機制有缺陷，投訴警察課並非獨立機構，成員有誘因不把同袍和上司轉介懲處，而監警會權力有重大限制。他指若無法向濫暴的警察問責，會阻嚇記者採訪公眾活動。

【案件編號：HCAL1747、1753、 2671、2703、2915/19】

警方稱速龍小隊裝束現成款式設計上沒有位置展示編號，但即使選美佳麗身穿比堅尼也能展示編號，批評警方說法「侮辱法官智慧」。

香港警賊 時代垃圾

呢d 先係正常判決既法官
但又好快比人話黃官批鬥清算

笑死，好似貼風火山林就有位

律政司嬲嬲豬未

好簡單啫
國安法加多條例話狗不用展示number咪搞掂

然後厚面皮咁話有法可依

建議答辯人包括警務處處長、保安局局長和律政司司長

終於有人講出太陽由東方升起，馬係馬，鹿係鹿。

但係好快有幾千個舉手機器，會北上重新定義，咩係東方，咩係太陽，太陽要皇帝許可先敢升起........

周家明都黃
睇下以往D案例先啦

律政司仲未出嚟上訴既

一定上訴啦。個官唔識做，可冇得撈添呀。香港已絕對墮落，絕對冇得救。

人大好快又釋法，再加條附件入人權法：黑警執法除外

任何法例如與國安法有抵觸，均依照國安法執行國安法最大